梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳

梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳

羅庭輝（右）與弟弟羅庭德將齊齊出選，望為新界帶來新衝擊。許頌明攝

【本報訊】反修例示威者7.1衝入立法會後，港大《學苑》前總編輯梁繼平在會議廳內拉低口罩發表宣言一幕，震撼人心，亦激勵90後兄弟羅庭輝、羅庭德參選。他們坦言受小學同學、昔日鄰居梁繼平啟發參選，決定在居住的北區皇后山和元朗屏山北挑戰盤踞以久鄉事勢力，為反對派陣營在地區上爭取資源。

1994年出生的羅庭德在中大人類學系畢業，7年前與哥哥羅庭輝搬入龍躍頭居住，並在區內經營私塾。羅庭德指，7.1見小學同學梁繼平在立會拉低口罩發表宣言，「自覺點可以喺政治上參與多啲」，又發現所住的地區沒有年輕人有意參選，「唔會有一個年輕人有同我一樣嘅背景，可以溝通到原居民同外姓人，於是觸發咗我去參選」。出選屏山北的哥哥羅庭輝於91年出生，在台灣成功大學政治系畢業後曾任立會議員黃毓民助理，坦言一直有「條件成熟後」從政的打算，但因為7.1衝入立會事件改變想法，「（梁繼平）去到咁嘅程度，連自己嘅前途都唔顧喇，我就諗我要ready（準備）到幾時呢？」

在老舊的鄉郊地區載入年輕思維，甚至將屏山等地打造成香港九份，是他們參選的目標，認為鄉村之所以被鄉紳把持，其中一個原因是沒有年輕人願意「入村」，羅庭德又質疑，皇后山現任區議員、民建聯鄧根年四年來只懂要求修補瀝清，屏山北的楊家安則在區會內近乎沒有發言，「就算村長都感受唔到鄧根年做過咩鬼，可以講係無所作為，而我哋嘅經濟論述反而有善意回覆」。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

為原居民除「鄉黑」污名

圍村地方一向被視為鄉黑勢力橫行，他們承認皇后山和屏山北兩區之前「無人敢去選」，但認為「香港係一個已開發嘅文明地方」，羅庭輝又澄清，不是每個原居民都是「鄉黑」，認為外間以鄉黑標籤原居民，無人願意真正與原居民溝通，希望可以幫助原居民去除污名。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任

下一則
下一則
法官罕禁旁聽市民戴口罩

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊